\documentclass[12pt,brazil,oneside]{abntex2}
\usepackage{ifc}

\usepackage{hyperref} % controla a formação do índice

\autor{Nome do Aluno}
\titulo{Modelo de Trabalho de TCC do IF Catarinense - Câmpus Araquari em \LaTeX}
\tipotrabalho{Monografia (Graduação)}
\orientador[Orientador: ]{Prof. [Dr./MsC./Esp] Nome do Orientador}
%\coorientador[]{nome do co-orientador}

% COMENTARIO ANTES DA APROVAÇÃO
\preambulo{Este trabalho de conclusão de curso será apresentado ao Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia Catarinense como requisito parcial para a obtenção do grau de Bacharel em Sistemas de Informação sob orientação do \imprimirorientador.}

% COMENTARIO APÓS A APROVAÇÃO
% \comentario{Trabalho de conclusão de curso apresentado ao Instituto Federal Catarinense - Câmpus Araquari como requisito parcial para a obtenção do grau de Bacharel em Sistemas de Informação sob orientação do professor \ABNTorientadordata.}
\instituicao{Instituto Federal Catarinense \par Câmpus Araquari}
\local{Araquari}
\data{2012}

\hypersetup{
pdftitle={\@title},
pdfauthor={\@author},
pdfkeywords={PALAVRAS}{CHAVES}{EM}{PORTUGUES},
pdfcreator={LaTeX with abnTeX2},
colorlinks=true,
linkcolor=blue,
citecolor=blue,
urlcolor=blue
}

\makeatother



\begin{document}
\pretextual

\imprimircapa 

\imprimirfolhaderosto

%\includepdf{folhaaprovacao-scanned.pdf}
%\pdfbookmark[0]{\listfigurename}{lof}
\listoffigures \cleardoublepage
\listoftables \cleardoublepage
\lstlistoflistings \cleardoublepage
\tableofcontents \cleardoublepage

\textual

\input{resumo-abstract}
\input{cap1}
\input{cap2}
\input{cap3}
\input{cap4}

\postextual
\bibliographystyle{abnt-alf}
\bibliography{bibliografia}
\input{apendices}

\end{document}
